藍絲：特赦哂啲暴徒，咁香港仲有法治？黃屍廢青正一雙重標凖！

策略+學術po
吹水台沉咗底，喺時事台到再po過麻煩幫推個
大家好，以上嘅謬論相信大多經常都會喺班藍絲口中聽到。但除咗澄清「學生不是暴徒 義士無罪」之外，我哋仲可以點駁斥呢？小弟歸納出三點（因為傾向學術分析，所以言辭唔會大激昂）

1.政治層面：現屆政府作的任何決定已完全缺乏公信力
喺六月九日一百萬人大遊行後，政府宣佈如期立法，當中明顯包括本來政治冷漠嘅人，但政府即日宣佈如期立法。縱使一個星期後政府話「暫緩」，以至後來嘅「壽終正寢」，只要留意政府喺百萬市民上街後漠視民意照上街而照推惡法呢一點，唔單止睇到林鄭嘅跋扈,仲見到佢嘅無能，因為一個城市中有七分之一嘅人俾政府無視，佢哋因憤懣帶來嘅動盪必然非同小可。果然，六月十二日，行動升級，多人受傷。呢啲都係林鄭一手造成！而呢個時候，林鄭完全無諗過點拆彈，而只係譴責譴責同譴責！
所以到而家八月先仍然有咁多後生出嚟！呢啲同班藍絲講就最啱。而家唔係同你講淨係同你講政治倫理咁簡單，係話緊你林鄭月娥，一開始唔鳩理人反對，之後就派班差佬出嚟打人。人哋義憤，你就淨係識哩喺禮賓府出口術，西口西面咁屌人！鬼唔知依家香港亂咩，但歸根究底都係因為你唔聽人講嘢哎嘛！當年班警衝icac，MacLehose都要特赦啦。點解今日反對聲音比當年更大,涉事疑犯又少得多，你就死都唔肯特赦呢？引用班藍絲一句：「柒婆你係咪要搞到香港亂哂先安樂？」

2.法理層面
《公安條例》喺1967年醖釀，1970年立法，針對嘅係1967暴徒嗰啲放土製菠蘿、殺害弱小嘅真暴行。先唔好講今日示威者只係針對濫用公權力嘅人，再講，法例裏好多條文模糊不清，例如究竟點樣分辨「非法集會」同「暴動罪」呢？如後者的定義是「嚴重妨礙公眾安全」，咁唔通元朗無差別恐襲仲未夠嚴重？點解DOJ只係告非法集會？故此，根本係無定義，亦都講唔通！再講，連前宗主國英國（《公安條例》推手）自己都廢除埋呢條例，足見法例過時。而翻查LegCo文件，當年法例能夠通過嘅其中一個原因係政府保證唔濫用。時代會進歩，我哋係咪仍然要沿用殖民地嗰種維穩思維，又係咪要向政府搖尾乞憐，祈求佢唔好㩜捕㩜控呢？所以，一句講曬，公安條例就算唔被廢除都應該取消，因為定義模糊，違反法治。今日，既然我哋承認呢點，就應該特赦所有牽涉在內嘅人，唔單止係還呢班人公道，更加係為修正《公安條例》奠下基石。PS至於特首無權特赦一說更加係不值一駁，因為不論《基本法》及《刑事訴訟條例》都賦予特首赦免權！

3.倫理方面：展現人性
多名義士以死相搏，以至數名烈士以死明志，皆為港共政權無惡不為所致。眾示威者無權無勢、裝備與警相比更是見拙。眾人無意以殘殺忠良無辜為樂。由示威者仗義救婦人、老嫗、記者於催淚彈橫飛的亂局便可見之。社會宜體諒示威者，亦適合藉特赦免這群孩子（或各有志之士)受牢獄之災。

Push

推

【文宣戰線】香港首家長輩Youtube頻道上線啦！〔2〕

推個

推push

⚠️時刻保持警覺 獨立思考⚠️

凡事抱有懷疑態度！不輕信他人！

推

#我怕只要林鄭一話撤回+成立調查委員會，就有好多人收貨，而忘記其餘三個訴求，為避免運動將來可能分裂，凝聚民間對於「五大訴求缺一不可」嘅共識，係文宣重中之重嘅長期目標

#毋忘葉虎事件！（疑似中聯辦指揮黑社會打人）大家可以幫推，甚至可以做埋社區文宣煲大佢，絕對唔可以比呢單野不了了之！
［緊急］點解葉虎單嘢可以不了了之？

#仲有84比海綿子彈爆頭暈倒義士、83有義士比狗圍住唔比食哮喘藥結果腦缺氧暈倒，728上環比橡膠子彈爆頭暈倒義士，希望你地可以平安萬全

白衫黑社會已經特赦咗啦

Pish

每次藍絲屌我特赦唔合理，我就叫佢哋睇吓1977年10月尊貴嘅警察們做嘅好事

胡仙 梁愛詩

好簡單回應
政府做錯野
警察濫權濫捕亂打
作為公職人員難道無人要負上責任?
唔跟香港既問責制
法治又盪然何存?

白衣人冇一個起訴，仲同我講法治？

香港政府 同港府兵 全港最暴

家下都仲係藍屍既話理佢都多鳩餘, 成班on9成日都倒果為因, 成個制度都失曬衡, 佢地就話你可以按機制爭取, 爭佢老母, 就係失曬衡點爭取? 按機制咪係幾十萬市民既票比你當廢物 DQ 曬民選議員囉, 按機制咪係連ICAC都變曬質囉, 按機制咪係連想投訴黑警濫權連個黑警編號都問唔到囉. 按機制? 按你老母.

其實藍絲係得幾個Point：
1. 廢青暴力搞事, 破壞社會安寧
2. 廢青想搞亂香港經濟
3. 廢青想搞港獨, 自立為王
4. 收左錢, 外國勢力介入
5. 放暑假太得閒, 冇錢又唔做返工, 係度阻住地球轉

可以見到佢地已經對逃犯條例完全唔在意，當初佢地撐既防止香港變成逃犯天堂理據盡失。

其實我覺得仲有個point
警察濫捕，扑穿街坊頭，路過都落案起訴非法集結/暴動
是否有足夠理由控告？
是否砌生豬肉製造白色恐怖？
是否合乎法治精神？
警隊明顯帶歧視執法，是否可信？

講得啱，「證據不足」係一個好強嘅理由

老老實實 政苦自己認左錯
點解係會要指出政府有錯既人受罪
但做錯事果d 反而無事

至於之後果d 就另一個case

up

示威者 同 前線警員 雙邊特赦
集中針對 落命令開槍，收埋委任証 嘅警犬高層

721警黑合作，再咁落去香港國際城市地位玩完